共產黨：香港選舉有缺陷令反共者有機會當選

基委會委員︰香港選舉有缺陷令港獨支持者當選

基本法委員會委員韓大元表示，香港民主和選舉制度發展存在漏洞和缺陷，包括無法有效保證候選人符合愛國者標準，令部分持港獨立場的候選人當選，對外部干預亦缺乏應有的設防機制，令香港選舉成為危害國家安全的高風險領域，要把選舉安全列作為國家安全的核心因素考慮，確保將愛國者選入管治隊伍，香港選舉制度的修改完善，亦要以「愛國者治港」為基本出發點和根本遵循。

韓大元接受新華社訪問時指，香港自前年修例風波以來，社會出現挑戰「一國」原則、衝擊特區管治、大搞「選舉攬炒」和外部勢力干預等情形，在於沒有有效落實愛國者治港根本原則。他說，「愛國者治港」是完善一國兩制、維護國家主權與安全和保持香港長期繁榮穩定的根本原則，選舉制度更直接關係到國家的主權和安全，以及香港的繁榮穩定。

原文網址：

只要殺晒200萬選民就冇缺陷

廢除咗選舉就無風險了

輸打贏要

愛國者治港
成班真愛國者咪送哂屋企人去哂外國囉